★IT完蛋！傳 GoPro 裁無人機部門逾 200 人！

相比起數年前，無人機熱潮已經退卻不少，加上國內不乏走便宜路線的無人機出現，更令高檔品難以一時之間銷售，根據科技網站 TechCrunch 日前報導，GoPro 將有新一波裁員潮，而首當其衝正是 Karma 無人空拍機部門，裁撤人數至少達 200 人。

據知裁員的主要對象為 Karma 無人機部門，而且有關裁撤通知已經發出。由 GoPro 研發並推出的 Karma 無人機於 2016 年推出，雖然有充足賣點，但可惜 QC 太差，在推出之後頻頻出現問題，最終更要宣佈大規模回收，直至 2017 年 2 月才恢復銷售，而先前回收的無人機部份更慘烈地分拆出售，而這部頻頻出事的無人機單價要 799 美元，銷情必然慘不忍睹！其實近兩年 GoPro 已經分別裁員近四百人，再加上 Karma 無人機的失敗，被裁員相信已經是意料中事。無人機熱潮退卻不少，GoPro 旗下的新無人機會否再度出現，相信難以樂觀。

World No IT

冇計， DJI 屌打